
                      La película no se centra en enseñarnos los detalles más humillantes y crueles de la vida de las jóvenes madres dentro del convento, aunque hay tiempo para ello en forma de flashbacks con la voz en off de Philomena relatando sus experiencias. Sin embargo, la historia prefiere centrarse en la relación del ateo y cínico de Martin con la anciana pueblerina y profundamente católica, y lo hace con ese sentido del humor tan británico que nos permite mostrar alguna sonrisa entre tanta injusticia. Resulta muy conmovedora la ternura que desprende Judi Dench al recordar lo sucedido, sin odio, ella ha perdonado, pero el espectador no puede evitar empatizar con su dolor.
Así, el dúo formado por una contenida Judi Dench, con un gran dolor interno, pero que continua hablando amablemente de las monjas y el cómico Steve Coogan, en un registro muy distinto, como un tipo altivo y poco acostumbrado a mostrar empatía, son el contrapunto perfecto.
        
            